\newpage
\setcounter{page}{1}
\pagestyle{plain}
\section{Introduction}

Le présent document est le compte rendu de mes activités dans l’entreprise ADITU pour les périodes d’alternance allant du 1er Septembre 2023 au 31 Mai 2024 (39 semaines pour 26 en entreprise); en tant qu’Apprenti Administrateur Systèmes et Réseaux.
\\ \\
Cet apprentissage en alternance a été réalisé dans le cadre de l’obtention d’un BUT en Réseaux \& Télécommunications à l’Université de Pau et des Pays de l’Adour, IUT de Mont-de-Marsan. La période d’alternance d’une durée de 2 ans s’est établie du 1er Septembre 2023 au 31 Août 2025 dans les locaux d’ADITU, Technopole Izarbel Côte Basque, 64210 Bidart.
\\ \\
L'apprentissage s'est déroulé à travers de projets répondant à des problématiques et des infrastructures croissement critiques dans l'activité de l'entreprise. Ainsi, j'ai successivement accompli les activités d'instaurer de nouvelles applications en interne pour faciliter le travail de mon équipe, de réorganiser le système de connexion aux machines distantes, de créer une centrale d'observation d'accessibilité de nos sites WEB et des clients, de solutionner une nouvelle application de support client et de procédurer l'assainissement et la mise à jour d'équipements utilisés en production. De plus importants projets encore en cours de complétion et seront aussi abordés.
\\ \\
Je présenterai l'entreprise en revenant sur la raison de sa création et comment celle-ci y répond toujours aujourd'hui, en y abordant ses équipes, son organisation et les services proposés pour sa clientèle définie. Sera ensuite couvert mes activités au cours de l'année, en revenant sur les besoins clairs de mes projets, ce que j'y ai appris et comment j'y ai répondu; pour terminer sur un bilan horaire et quantitatif de mon travail. Suivra une conclusion sur ce que ces activités ont pu m'apporter professionnellement avec des perspectives de réflexion, pour finir avec un bilan personnel de cette première année d'expérience.
\\ \\
Aucune intelligence artificielle n’a été utilisée pour la rédaction ou l’aide à la production de ce document. Aucune information présente n’a été récupérée brute de forme depuis quelconque source, publique ou non. Ce document est le fruit d’un travail personnel et que je n’ai ni contrefait, ni falsifié, ni copié tout ou partie de l’œuvre d’autrui afin de la faire passer pour mienne.
\\
\begin{center}
    Rapport d'activités première année d'alternance ADITU du 01-07-2023 au 31-05-2024 © 2024 by \href{https://fr.linkedin.com/in/alexisdehu}{Alexis Déhu} is licensed under \href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/?ref=chooser-v1}{CC BY-NC-SA 4.0 }
\end{center}

\newpage